Suite à votre proposition, je vous confirme mon intérêt pour les missions d'expert disciplinaire au sein de votre bureau.

Ma carrière s'est construite autour de situations riches et variées, sportives puis mathématiques et informatiques, où la pédagogie, l'entre-aide est le centre de ma préoccupation. En parallèle de mon parcours d'enseignant de mathématiques, j'ai renforcé mes compétences en algorithmique compétitive de niveau universitaire. En particulier, je suis devenu membre du bureau éditorial sur la banque SPOJ, et j'ai atteint le niveau 6 sur France-IOI en pur Python. J'ai produit des codes hautement optimisés, également en langage C, plusieurs d'entre eux sont les plus efficaces de la banque, et j'y ai créé de nombreux exercices pour spécialistes. Sur Prologin, j'ai amélioré la qualité des archives les plus anciennes. Sur ProjectEuler, j'ai eu différents badges dont certains liés à la production de commentaires. Un haut niveau d'expertise a été obtenu avec ce travail, tant dans la résolution que de création de scénario.

En poste en lycée, je suis ensuite devenu formateur académique pour le langage Python et j'ai suivi une formation universitaire généraliste en informatique ; c'est naturellement que j'ai enseigné ICN, SNT et NSI. Sur la liste de diffusion puis surtout sur le forum NSI de l'INRIA, j'ai fortement contribué, par mes partages de contenus et mon expertise à créer une dynamique dans la création et la mise en commun de matériel pédagogique. En bilan chiffré, j'ai produit environ le double de messages et reçu aussi environ le double de « j'aime » que tout autre participant. Mes fils de discussion privilégiés portent sur les outils didactiques, mais aussi sur la relecture et la validation de productions de collègues. À cette occasion, une aide salutaire a été apportée à de nombreux collègues lecteurs attentifs.

Je suis le fondateur et contributeur principal du groupe informel e-nsi, producteur de contenus variés et reconnu par la communauté des enseignants. Nous avons reçu régulièrement des remerciements des collègues, de différentes DRANE, ainsi que des reconnaissances individuelles de la part même de votre service, via Alexis Kauffmann. Invité à DIDAPRO 9, j'ai déjà eu l'occasion de nouer des contacts professionnels avec différents acteurs importants, comme Nicolas Poulain et des universitaires avec qui j'aurai plaisir à travailler à nouveau. Nous avons accueilli avec joie l'arrivée de la Forge des Communs Numériques Éducatifs et nous en sommes un des projets phare, instigateurs également. Nous fournissons déjà une aide pour les collègues qui souhaitent s'approprier ce nouvel outil.

Votre service a un réseau institutionnel à mettre en place en NSI, dont les missions de création de contenu me semblent une évolution naturelle de ma pratique, autant sur la formation aux usages du numérique que l'on souhaite sobres, simples, actuels et vertueux, que sur la validation de publications à effectuer dans Édubase, où ma rigueur et mes conseils permettront ensuite une mise en valeur sur différentes plateformes de communication.

En soumettant ma candidature, je vous offre l'opportunité de bénéficier de l'expertise d'un enseignant dont le parcours illustre une quête constante de solutions efficaces et de leur application concrète pour soutenir les collègues en SNT-NSI dans la création d'outils durables et la diffusion de ressources de qualité. Je suis enthousiaste à l'idée d'échanger avec vous lors d'un entretien pour collaborer avec succès sur ces missions exigeantes impliquant tous les acteurs concernés
